資深大律師胡漢清控《蘋果日報》誹謗 指報道不實令人有感他親建制

資深大律師胡漢清入稟高院，指控《蘋果日報》今年3月刊登題為「傳建制資深大狀申禁令阻區諾軒宣誓就職」的文章內容不實兼含誹謗成分，他強調從沒著手草擬任何法律文件，而且報道令人有感他親建制，任建制的法律代表。胡要求法庭命令《蘋果日報》移除該篇報道、禁制再發佈相關言論、刊登糾正文章及道歉啟事，並要求索償。

原告胡漢清由資深大律師清洪及大律師鄧皓明代表，控告蘋果日報有限公司。

原告在入稟狀中自稱，自己在公共領域為首屈一指的大律師，常有傳媒就港獨、國歌法或一地兩檢等議題向他諮詢專業法律意見。惟被告在政治取態上明顯親民主派，往往與原告論點南轅北轍。原告指被告實自回歸後便刊登無數文章針對其家人；自從他獲委任為基本法研究中心主席後，被告便持續針對他；被告去年更刊登7篇具侮辱性的文章，針對他就一地兩檢、港獨等議題的法律分析及意見。

原告特別指出今年3月12日，被告刊登的涉案文件，提到原告或申禁令阻止區宣誓就職。原告澄清有關報道並不屬實，他從沒著手草擬任何法律文件，而且報道令人有感他親建制。

原告稱報道令他聲譽受損及尷尬，因他翌日出席人大會議時，很多記者詢問他有關事宜，連政圈及法律界一些地位崇高人士，均向他表示他身為資深大律師，應知道這樣申請禁制令沒有希望、欠缺理據，一定會失敗，質疑其專業判斷和能力，而原告面對質詢時便需澄清他無意作出有關申請。

【案件編號：HCA1952/18】

親中共好撚影衰你咩

係我就告返佢

中共 ： 喜歡我 別遮臉

傳建制資深大狀申禁令阻區諾軒宣誓就職

到底發夢聽到可唔可以免責

屌你

辯方律師：請問親共親中是否負面形容？

支支tvb：消息指,分析認爲,學者認為

係咪都要告埋？

親共好差咩

又要做雞又要拎貞節排坊

建制派好失禮你咩

要敢於俾我亮劍顏射

任由途人發現

原來親建制係有損名譽 又學到野

人哋收錢提供律師服務, 而唔係奶共
平時律師只要有錢收, 殺人強姦官司都會照打
明明有罪都幫人打甩
幫建制客仔都唔洗奇怪

胃豬同湯渣華應該出黎講兩句，佢煽動叫人唔好親建制